【醫生愛滙控】神秘「大戶醫生」持億萬滙控 月收息120萬 每日開診3小時

【醫生愛滙控】神秘「大戶醫生」持億萬滙控 月收息120萬 每日開診3小時

周二公佈業績的滙豐控股（005）上世紀一度受股民喜愛，縱然近年股價麻麻，仍然有一群忠實投資者，包括一眾醫生。本報翻查股東名冊發現，不少名醫均持有滙控，例如韋霖、方道生等，連醫務機構亦是粉絲，例如香港醫學會持有20萬股，連養和醫院亦持有93萬股，不過總數仍然不及港島區一名藏身於舊式商廈的神秘「大戶醫生」。

該名醫生名叫譚文亮，根據前年實物股東名冊資料，他持有366萬股滙控，以今日收市價67.7元計算，市值共2.48億元，按每年派發股息3.985元計，一年淨收息1,459萬元，即每月收息120萬元，基本上毋用行醫，生活亦可以過得相當舒適。

記者為一睹譚醫生的廬山真面目，自上星期起連日來到他位於港島區診所，邀請他訪問，該診所設於一幢舊式商住混合大廈二樓，平日人迹罕至。首日記者以客人身份進入，保安表示：「譚醫生係喺上面，但全部都要先打電話預約。」當時約下午四時，他指醫生已經離開，「佢平時三點幾就走」，並表示平常中午才會應診，每天大約三小時。而診所的門牌亦寫上應診時間為12時至3時。

翌日記者中午再次探訪，先以電話聯絡診所，接電話的女員工表示醫生下午2時左右才會到達，3點多就會離開。記者再等待至2時，在場女員工指醫生拒絕接受採訪：「譚醫生未必會同你做依啲嘢，你鍾意點搵就點搵」，並着記者留下卡片，「佢想覆你就會覆」，記者表示如方便的話可當面交代兩句，女員工則拒絕並要求記者離開。

譚醫生不接「生客」，不過一名「熟客」向本報指出，譚醫生外表約50歲，膚色黝黑，似乎恒常有做運動，而且不同坊間連鎖診所醫生「一分鐘診症」，他具望聞問切精神，鉅細無遺地向病人診症，而且醫藥費只是數百元，收費與一般診所相若。

本報於今日截稿前再聯絡譚醫生，不過診所一名女職員表示已經向譚醫生轉達採訪要求，未有進一步回應。

記者翻查文件顯示，譚醫生出身於杏林世家，他父親及妹妹皆為醫生，父親譚世傑已過世，生前為脊柱外科醫生，曾成立基金捐贈母校香港大學，「我知道資助重要的研究，終有一天可以減少許多人的病苦。捐贈也有助醫學院把優良教學和卓越研究的傳統，更加發揚光大」。前養和醫院副院長周肇平曾撰文讚頌譚老「如神仙一樣」：「當時我只覺得，醫生就如神仙一樣，能夠把病人從死門關拉回來。我甚至以為，當了醫生，便不用死亡！於是，讀醫成為我的志願。」譚老於2011去世，譚醫生之後繼承診所。

記者再根據披露文件，亦了解到譚老生前購入大量股票，除持滙控最多之外，投資組合以保守收息股為主，去世後由兩名子女繼承。

文件顯示，截至2014年譚氏一家持有包括900萬股煤氣（003）、121萬股九倉（004）等，其餘亦有中電（002）、大家樂（341）、恒生（011），新地（016），股票持倉已經接近5億元，持倉亦有10.8萬股有線寬頻（1097），估計是早年持九倉時派送，如現時仍持有的話，未知會否參與供股。

除了股票，譚醫生及亦持有多項物業，包括診所地址在內4項商住物業，估計租金收入甚豐，加上股息，即使完全不工作，單單每月收入已經數百萬元。

記者：梁延宇 周家誠

其實都幾慘 07年到而家跌左咁多

屌啲錢點黎，香港地真係多臥虎藏龍

樂觀sir話齋香港好多有錢人

有錢人越有錢 窮人越窮

直接3戰 洗牌啦

利申：窮撚 死都冇所謂

不嬲都係，有咗第一桶金，窮人點都無得追。
一個月坐係度都收120萬，你打工叻到識飛都搵唔到。

都係父幹

快d 死囉

我話3戰死 同有錢人欖炒 公平

有錢 但係善心 都叫值得讚

幫有錢人醫病再賺埋人脈

"本報翻查股東名冊發現"

可以去邊度查

沈大師：滙控股價已經輸咗三年利息

屌人地係（父幹）父親努力所得返黎
人地老豆不知幾勁

係到怨人有錢既人，不如問下自己老豆有幾努力？
定係每日返黎屋企飲酒、食煙、叫雞度日，或者娶埋d新移民
有無幫你安排教育，就業，人脈

好羨慕

父幹真好

人地睇現金流每個月收幾多息。唔洗幫人計身家

120萬息。。。
要幾多本金先做到
本金窮人一世做唔到

點解個個可以一口咬定係父幹

內文有講既

Sor啱啱先睇到啲股份係佢爸俾
自膠一打

連間診所都係
不過都要自己夠叻做到醫生

計股價輸錢冇咩意思 人地超長線持有

上一代玩完 可以留比下一代繼續收息

除非匯豐執笠 唔係人地代代傳落黎每個月收百幾萬

真係慘 無啦啦比人起底

有父幹真係好
雖然老豆已經幫左我好多
但人是貪心的

嘩咁有錢, 應該為社會大眾做番少少事

收幾百蚊幫人睇病算唔算？

人地醫生分分鐘唔care
點似窮撚日日mon住股票價位

有錢人返工就善事！
窮人返工就應份

永遠都係咁我係其他人眼中都係父幹 但當你知道人地老豆個仔一出世就值廿億 你都係同其他人冇乜分別

無拿拿想起人底做咩 啲記者真係得9閒

想班窮撚入下市發下有錢夢

之前係的士佬渣匯控
再之前已經居屋老人渣匯控

連登仔一個月買唔買到一手都成問題

佢哋有咩得罪你呀中國人

要睇埋佢中小學先知

今時今日無父幹真係唔想生存

百二萬使剩再入股，不停咁加上去諗起都和味

駛撚要得罪
你有錢我窮已經係攪鳩你藉口
次次戰爭起源都係咁

你老豆十幾廿年前渣的士巴士
有儲到匯豐股
就算今時今日你住公屋
你都係贏家

on9 無啦啦開人名
佢身邊啲人咪知佢大把錢

咁嘅理由都講得出
完全無講到對自己有咩好處
人窮真係有原因

窮人唔係想發達，想攬炒....

我明
只係比一般人好少少
但其實係比上不足 比下有餘

所以有啲窮人真係抵佢一世窮

又唔係短炒,點同

你老豆醒水90年代只係需要每月買5仔 到你依家收息就和味

又幾撚神秘呀 又唔係離岸公司hold

繼續吹
你係唔係有錢過巴菲特？
巴菲特都提意收富人稅
貧富懸殊問題根本嚴重
唔解決戰爭係遲早問題

財務自由

大戶買股
財務自由

老散買股
係個笑話

資本主義玩耐左會變返以前階級制度
唔洗標籤你，美其名你可以憑自己努力上位，扭轉局面
但有錢人基本上永遠無可能輸俾你個窮人

你第時個仔都係咁怨你架咋
點解老豆無樓？點解人地幾層樓揸手？

Dr. Ng呢

同意, 月收120萬
唔係你話肯努力就可以做到

渣股票都俾人起底 之前有個又係唔知渣股票收息unun腳又俾人起底

耐唔耐就製造一個白手興家故事

正如保險，傳銷
耐唔耐就製造一個top sales
宣揚d "正能量"
再藉此洗腦大眾, 努力就會有回報

反而階級制度, 普羅大眾會生存得更開心

你係貧苦大眾天賦要點幸運值
然後之前幾年扑中比亞迪
你一樣可以發表偉論
但大前提你要努力儲一大舊錢先

基因都係父幹既一種啦
老豆老母叻，生出黎既蠢極有限啦

星之子 陳易希
你了解下就知呢條友冇料
不過入左正苦個圈子, 有正苦條水喉養住個"神話"

耐唔耐正苦就會整1-2個咁既人出來

傻鳩，字都未識睇學人上論壇

人地醫生有錢關你撚事咩

收唔收契仔

假如你做到醫生呢種社會地位，仲擔心人脈咩，仲分咩有錢定無錢人醫病

有錢人大把啦，人哋有錢關你叉事咩，無啦啦咁樣俾人起底，真係好無辜囖。

人地好勤力賺返黎又得唔得呢？
係父幹又如何？
你聽日發達係咪會洗撚晒佢一蚊都唔比個仔？

咁樣就要3戰洗牌，同共産有乜分別？
就算真係3戰，你覺得你憑乜上到位？拎住個keyboard ?

直情係「訓係到」，每月就有120萬送入戶口。

超碼不是「一分鐘醫生」

咁開名法, 有不法之徒打佢地主意真係多謝D記者

唔洗FF咁多洗牌，每次打完仗，都係老本夠厚個班人留得低，窮撚只會更慘。

守到業其實已經算係咁
同埋做到醫生其實都已經有才學

如果無受影響，影響較少既人就會可以食住個勢爆seed
但受到戰火洗禮就會變左同窮人攬炒
其實好多人就算洗唔到牌都要人一齊仆街，魚蛋論心態

今時今日已經冇個種影響唔到人的局部戰爭了。你睇南斯拉夫，搞到全國立立亂，亂左成廿年都仲有啲零星既衝突，薩拉熱窩打到人食人咁濟，兩個族姦來姦去，種下世世代代既仇恨

120萬夠洗咩

你一個月洗120萬咁勁

呢啲人先有資格有下一代

其實睇你呢類言論就知點解窮人會越窮。
無父幹無身家，無對方咁有錢就要攪鳩人

如果係咁，咁你出街比南亞佬打劫咪怨喎，佢都係窮過你啫，所以攪鳩你啫？
更咪怨埋蝗衝黎香港食老綜食福利，佢一樣係因為窮過你，所以黎搞鳩你啫。

要咁計落去誠哥係咪又要開bill gates波呢？

真係3戰，你估班有錢佬會比你清算到？個個攬住舊錢去瑞士食花生等我地班窮撚打餐死啦。

怨唔係父幹無咁有錢有乜意思？人比人點比啫，總有人叻過你勁過你好運過你架啦。
一係就自殺刷到做到有錢佬個仔，一係就自己搵位上囉。

身邊有例子，朋友本身屋企窮到仆街，而家年薪過百萬，唔多架，對比上面一個月收息都百二個差好遠，但係起碼都叫人上人啦？

真係好有錢就可以由香港到外國
除非玩到世界大戰

唔洗利申都知你窮酸臭啦
我岩岩畢業果期搵一萬幾千，佔中我不知衝到幾前
而家我收入穩定，周圍投資，日日就係諗點樣保護同發大我得來不易既資產

你估更有錢既人會俾你搞鳩到？發夢啦

機率問題

你覺得聰明人生聰明仔既機會多啲
定蠢人多啲

本中講左，約5億

係 問題係 你唔會想同差過你個D比 有日我入元朗 係yoho mall食王子飯店 隔離個台講緊 自己元朗有塊地值9位數 你就明香港真係冇窮人 大陸個d暴發戶更加唔好講

關系事咩
屌同搵錢兩樣野無衝突
事實係唔撚公平
有良心既有錢人都睇到制度不公
你就叫人唔好理
跟人地個rule玩
照你咁講巴菲特都係窮西
因為佢話制度唔合理

有人話要上位咩？

回想返當時佔中
有少少資產果班都唔理香港會變成點
只係唔想自己D 資產有風險

支爆洗牌吧

洗完牌 你咪又係窮人
努力番工啦
發咁多夢

洗牌都唔會到平民上位，洗牌只不過係將啲錢由十幾個有錢人轉去幾個有錢人身上，由一戰到依嫁，財富都係集中係個1%身上嫁啦

窮，只會生不如死

戰爭發起係因為國家窮，加有能力發動，你睇下依嫁邊個國家係咁？除非美國自爆，佢唔會俾世界重新洗牌

連登仔自己窮
又想拉埋有錢人仆街姐

咁我哋比起南亞人都係對南亞人唔公平架喎

其實唔難

有d有錢人的確係做好多仆街野先發達。但呢篇文個主角無事無幹都俾連登仔屌。仇富仇得好緊要
認真學下人地投資眼光。心態 仲好過啦

唔好將全部雞蛋放入一個籃